從未抗疫，何來「疫情受控」？ - 高慧然

從未抗疫，何來「疫情受控」？ - 高慧然

立法會審議武漢肺炎的緊急質詢，有議員不滿口罩短缺及香港政府抗疫不力，要求問責官員下台。出席會議的政務司司長張建宗竟回應指疫情已經受到控制。

相信不只是我後知後覺，連專家何栢良及袁國勇都後知後覺，不說不知道，原來武漢肺炎在香港已經得到控制？那麼，宣佈消息的為甚麼不是衛生防疫部門，也不是感染及傳染病方面的專家，而是張建宗？

病毒又不是香港那群高官厚祿的廢官，不會配合政府的政治目的做政治騷，受控與否，不由張建宗的主觀意志決定。除非不公佈真正的感染數字。以柒婆政府早已誠信破產的往績來看，自毀承諾、睜着眼睛說謊的例子不少，萬一爆出感染數字作假，我不會感到吃驚。

疫症爆發以來，香港政府做過哪些事情來抗疫？半吊子的假封關算是抗疫嗎？封關15日後，重新開放廣東省確診人數最多的深圳人入境香港算是抗疫嗎？把鑽石公主號上的中國遊客接來香港，讓他們入住沙田社區算是抗疫嗎？開放港珠澳大橋免費通車算是抗疫嗎？把防護用品給警方而不是抗疫前線的醫護人員算是抗疫嗎？

以上種種措施，全部反邏輯和常理而行，不是抗疫，倒像是擴疫。做齊以上擴疫步驟之後，張建宗宣佈「疫情受控」，是武漢肺炎入腦後出現的幻覺嗎？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk